世道人生： 戊戌年沒有好兆頭

2018年03月05日

如果切分蛋糕者，首先拿取蛋糕，他肯定會切出一份盡可能大的份額。如何解決呢？很簡單，就是讓切分蛋糕者，最後拿取蛋糕。為防止自己得到最小塊的蛋糕，切分者一定會千方百計公平地切分。
這是一個不能依靠人的品德能力、而必須依靠制度的最簡單比喻。
我在預算案發表幾天前寫的〈派錢！派錢！派錢！〉，就是因為不相信現在的特區政府背後沒有政治勢力要拿取蛋糕，因此切蛋糕者不僅不可能公平地切分，而且一定會把屬於全體香港人的庫房盈餘，切出絕大份額給背後的政治勢力，或讓利益關係戶容易申領到。在切分者不可信的情況下，全民不分貧富派錢就反而是不公平之中的最公平方式了。過去以千億計更不斷加碼的大白象工程，既在政治上聽命北京的融合政策，又在利益上照顧大陸工程公司；財政司管錢，民政局管資助基金的批核，因此這兩個部門首長，在梁振英時已經不由特首自主，換屆後再不稱職也只會延任。這次的預算案發佈後，有網頁把「財政預算案」演繹為簡體字的「財政預謀案」，並以預留額外的500億給創新科技為例，其中200億元用於落馬洲河套區港深創新及科技園，也就是「首先回贈給阿爺」，100億注資創新科技基金，100億給其他創新科技名堂，向一些「熟門熟路」的人或機構去分一杯羹。連資助「合資格機構聘請博士後專才」也其實是一條「單程證專線」。切蛋糕者背後的勢力，就是分得蛋糕者。哪裏輪得到辛勞付出製成蛋糕的市民呢？
對財政預算的絕望也就算了，最侮辱市民智慧的是，竟然出現一些反智的做法，比如撥款3.1億元支持海洋公園發展，換取園方未來一年自掏1萬張免費門券，送給本地中小學生了。陳茂波說，1萬張入場門票，只是園方出於好意，與撥款無關。真是你不說我倒明白，你越說我越糊塗了。如果不是獲3.1億元撥款，海洋公園會送出這份好意乎？所以1萬張門券的價值就是3.1億元，每張3.1萬，這是真實的價碼。
今年政協主席所作的工作報告，講到港澳工作，少了「一國兩制」、「港人治港」、「高度自治」等等慣例提法，僅有「加強同港澳台僑同胞團結聯誼，動員中華兒女共擔民族大義、共圓中國夢」30個字。這絕不是無意的說漏，而是意味着在中共權力趨於集中和絕對的情況下，一切「分權」機制或政策都會受貶抑。從梁振英祭出「港獨」大帽子以來，「港獨」的含義不斷擴闊，不僅「自決」是港獨、自主也是港獨，終於會把民主、一國兩制、港人治港等等都劃歸港獨也。
《經濟學人》雜誌最新一期的封面故事指出，中共修憲使中國從專制走向獨裁，證明西方過去25年看中國看走了眼，「也證明了西方對中國25年的賭注失敗」。
承認失敗是檢討的開始，也是中共國際關係變化的轉折點。
戊戌年沒有好兆頭。香港，大陸，國際，所有事情的發生，都有內在的聯繫。一切都不是偶然的。

迷信

唔唔

有無睇內文呀你

風水大師

李怡